【戒為良藥】第59季：手淫與瀕死感、手淫與不真實感

2.【我現在擼齡有6、7年了。說實話上天對我的懲罰挺晚的(我覺得主要是我愛好運動的原因吧)，我順利地考上了重點大學，但是厄運緊接著降臨：我脫髮了！但是剛開始我並不認為是手淫的原因，因為網上的醫生都說手淫和脫髮沒有太大關係，於是我繼續造孽，於是上天給予了我更大的懲罰：我腎虛了，腰疼、陽痿，一切的惡果都找了上來。我怕了，真的知道怕了。

20歲的我偷偷去醫院，面對著醫生說我陽痿了，這是多麼可怕的事情，但是我做了，因為我更怕如果不去的後果。吃藥過後，性功能又回來了，但是現在天天腰疼，又嚴重脫髮，現在我讀大二，我明白再不改就真的完了，現在我每天晚上都在操場上跑20分鐘，希望來填補我虛弱的身體，我想求教飛翔大哥對於我的脫髮和腰疼有什麼好的建議嗎？謝謝您了】

3.【我的情況十分的悲慘，能否給我點建議，你寫的戒為良藥全都看了，現在我很後悔，沒有及早悔悟。搞得現在真的是生不如死。我的體質本來就不是很好，擼了七年了，平均1天1次，現在身體上的症狀太多太多了，不詳細寫了。每天都有頻死感，感覺隨時都有可能暈過去，太難受了。心理上的疾病也不說了，社恐、焦慮什麼的都有。現在主要是家庭情況，現在我連戒色的條件也沒有，我實在是沒力氣，所以總要躺著，家里人又不理解，總叫我不要躺著。

還有，由於我失業十年，又是單親家庭，沒有很多積蓄看病，我也看了你寫的戒為良藥，也認為吃藥不能解決所有問題，而且有副作用，但我實在是撐不下去，真的想吃點抗抑鬱焦慮的藥，還有，我想看中醫，上海什麼地方的中醫比較好，在家十年了，現在什麼都不懂，真的，像我這種情況，單單依靠戒色養生能恢復嗎？我現在就擔心擼出什麼器質性病變，而且現在不知道上海什麼醫院可以看我這種病，真的不知道怎麼辦了？】

案例6：（sg552經典案例）之前我的身體很好，性慾旺盛，吃得香睡得好。2月份我辭職了之後的生活很放縱。有女朋友，沒事還自己手淫。基本上每天1-2次洩精。整天打遊戲，吃飯不規律，睡得晚，一般12點左右睡。4月23日白天去了朋友家玩，晚上回來覺得無聊，於是開始手淫。一次射精之後，覺得不過癮，沒有休息，馬上來第二次。結果心臟用力過猛，15分鐘後，射出來了，我也倒下了。

當時的感覺：心跳無力，脈率不齊，四肢發冷發麻，大腦供血不足，害怕，眼前發黑，大便欲失禁。10分鐘之後仍然不見好。我發現站立，走動都無法緩解症狀。於是無助之中我蹲下了，發現似乎好過了一些，於是就上床平躺，心跳100每分左右，持續了2個小時，這個時候已經是晚上2點了，然後心跳慢慢恢復到80 -90，感覺稍微好一點了。特別疲勞，折騰到4點，昏睡。第二天早上9點半起來，發現身體除了沒力氣，其他都正常，還去市場買了菜，回來做了餃子餡。1點半的時候，可惜沒來得及包，發現身體又不好了，那種感覺又來了。

push